【歧視中國人？】司機唔識講英文被圍剿 星洲網民：嚟打工就要學！

中國人在新加坡打工，不懂說英語被罵已不是第一次發生，當地人認為服務行業應該培訓員工提升英語能力，畢竟工作主要是在前線面對客人。去年，一名巴士司機懷疑2歲和4歲的小孩沒付車費，拒絕繼續開車。但因為司機不會說英文，導致事件僵持着，全車人都受影響，最終還要改乘另一輛巴士。

繼續睇：【歧視中國人？】華女侍應唔識講英文 俾新加坡大叔辱罵：滾回國啦！（ ）

當時有網民在facebook貼出巴士司機的相片和經過，並引發激烈討論：「又是外籍人才......」「巴士公司是在做甚麼的？請員工不用學簡單的英文嗎？只會請人也不會教他們多少歲的小孩子不用付費嗎？爛公司，我一看照片那個巴士車長就知道從哪裏來的。」「是中國車長嗎？不懂講簡單英語，車上搭客這麼多為何不隨便找一個繙譯呢？為甚麼要搞到全車人下車？車廠是你爸開的麼，說開就開說不開就停下，還耽誤了乘客的不便。笨蛋！」

新加坡網民認為：「新加坡作為一個英語國家，在這裏出生的人從幼兒園到小學到中學、大學都說英語。英語是這裏的官方語言，在所有種族中廣泛使用，在新加坡，英語是的士司機的必修課。對於前台銷售人員和服務員來說，用英文交流是必備的技能，這樣才能更好的為他人服務。」

另有網民則建議「大食代」加強員工培訓：「Food Republic必須採取行動了，讓他們的員工學習英文，不能讓他們只說普通話，不能只能讓我們理解他們。」另有網民建議如果不會說英文可以去後勤工作。

如果香港廣東話可以達到呢個地位就好

痴線 唔識講咪當睇唔到囉 係要搞到咁柒既

去人地地方, 唔識講人地既語言 , 仲要話人地歧視

Get away liao

香港D 人係學好蝗語迎合新移民

咁又係 冇人會去中國做牛工